湯家驊：叫一國兩制法治已死口號對港無好處 李慧琼嘆「畀良心你當狗肺」

湯家驊：叫一國兩制法治已死口號對港無好處 李慧琼嘆「畀良心你當狗肺」

立法會日前在爭議聲中通過高鐵「一地兩檢」條例草案，有人批評「一國兩制」及「法治」已死，惟行政會議成員湯家驊認為，叫口號的人應「停一停，想一想」，這些口號對香港人有什麼好處。民建聯主席李慧琼則感嘆「畀個良心你當狗肺」，指摘反對派無視人大常委會憲制地位。

湯家驊於facebook分享相關報道，提到有人高呼「一國兩制」已死及「法治」已死，稱「我實在不明白這些口號」。他指出，「一地兩檢」爭拗不在於議員有否足夠時間表達意見，或條文有否改善空間，而在於整個安排是否合憲，直言「這不是立法會可以解決的問題」」。

湯家驊強調，在香港制度下，解決憲制爭拗職權在法庭，若涉及中港關係，根據《基本法》解釋權最終在人大常委會，「這是我們『一國兩制』下之憲制秩序，若然我們偏離這憲法程序和制度，『一國兩制』和法治才會受削弱」。

他重申，「『一國兩制』不是因為你我叫一兩句口號便會死，『法治』也不會因為你我叫一兩句口號便會死的，但也希望叫這些口號的人停一停，想一想，叫這些與事實不符的口號對成功落實『一國兩制』、對香港人有什麼好處？」

李慧琼亦在fb以「畀個良心你當狗肺」為題談及事件，指反對派批評「一地兩檢」違法違憲，顯示反對派把大律師公會意見視為無上權威，否定人大常委會決議，「實際上就是把『兩制』無限放大，頂住『一國』，無視全國人大常委會的憲制地位」。她強調，要讓高鐵發揮最大效益。